港大劍橋合辦工程課程 每年取錄料8至12人

香港大學首度與劍橋大學合作推行本科收生計畫（工程學及計算機科學），讓學生在5年內獲港大、劍橋學士碩士合共3張證書。明年入讀港大工程學院的學生，通過港大筆試評核後，將獲薦參與劍橋的甄選，表現突出且成績達標者將於第三年赴英國劍橋大學，完成餘下3年學士和碩士課程。港大收生總監史秉士預計每年約有8至12名學生獲劍橋取錄。

成功獲「香港大學──劍橋大學本科收生計畫（工程學及計算機科學）」錄取的學生，在香港完成首兩年課程後，可赴英國劍橋大學繼續修讀本科課程；待第五年完成劍橋碩士課程後，可申請港大工學學士（工程科學）學位。港大校長資深顧問及收生總監史秉士教授指，計畫可培養具全球視野，以及富創造力、能回應時代轉變的工程學人才。

史秉士指，計畫希望吸引亞洲有志於工程學的學生，明年接受聯招和非聯招學生申請。有興趣的學生須先入讀港大工程學院，並須在第一個學期申請。工程學院通過內部筆試評核，推薦15至20名成績優異的學生接受劍橋大學考核。劍橋會根據面試表現有條件取錄優異學生。史秉士預計每年約有8至12名學生赴劍橋升學。

劍橋大學工程學院院長David Cardwell表示，面試注重學生對該學科的興趣和誠意，強調「要事前做足功課」，例如為何對該學科感興趣，並對劍橋大學工程學的課程有基本認識；且能夠在面試中展示處理複雜、深入問題的能力。他又指，香港大學教授比較熟悉劍橋大學的制度，因此港大學生有一定優勢；加上過往港大學生獲劍橋大學面試及獲取錄的人數，都較其他亞洲地區如內地、馬來西亞、新加坡高，因此對港大學生有信心。

港大工程學院院長田之楠指，完成兩地的學士、碩士學位畢業生，同時獲得香港、英國及內地的專業工程師學會認證，可在三地執業並進一步考取工程師專業資格。課程學費等同港大本科兩年及劍橋大學三年學士及碩士課程的基本學費，成績優異者可獲獎學金。

港大工程學院去年收生逾600人，17/18年工學學士收生成績中位數（以最佳5科計）為24分；工學學士（工程科學）為28分。

相信d位都係俾蝗

睇成績姐，我地土炮CS都有d係OK

想水D 勁人入engine
宣傳果陣講到幾咁勁 引d 以為自己係人中龍鳳dse 雞入去
讀完第一年之後發覺頭20名永遠唔係自己
咁就做左一世n 展仔
engine jupas d 分又拉高咗

咁講就唔啱, Civil Mech傳統engg難撈過界姐, CS不留行商易亦都幾掂. 況且劍橋你想痴就痴到? 有心讀CS黎HKU啦

其實依家cs 個前景真係幾好，前排先有個po 講過依家係工搵人多過人搵工
基本上依家仲屌緊it 果班九成係無料到起d 細firm 做inhouse/support
正常三大出黎fg 2xk 好普遍，仲要年年加人工咁濟，講緊香港only
出埋外再高一節

相信讀得到呢個COURSE拎埋劍橋CERT都唔會留係香港做野
出國做人工一定好高，你估HK N展仔咩

有cambridge degree仲邊會屈響香港呢個豆潤咁細嘅地方

讀到呢個programe仲洗留起香港